大陸人搶曬香港人D工 無人出聲？

中環就黎講普通話多過英文+廣東話

到底呢D大陸人邊到走出黎
點解可以大學畢業之後唔洗走
繼續係到搶奪屬於香港人既野

“技術”移民，當然，係屬於有錢人既玩意啦

好多都好有料 叻過香港人好多

係囉，仲有背景，仲有勾結

我公司都好多假香港人, 一開聲已經分得出

你係有料既點會俾人搶到 冇付出用我地D社會資源就仆街啦

林鄭為左做特首，搬曬佢D仔啊 林生啊 返大陸

咩邏輯？？淨係諗自己？？咁其他香港後生點？？

你D後代都會受影響架

呢個係唔否認的事實
自己親身同佢地共事過 英文唔錯又aggressive

commercial勁多啦

係咁又點 有冇無非用大陸人不可既理由？
呢到係香港 應該香港人優先

依家D小學生都係講普通話

原來而家見工要係IG唱埋歌

呢個post 入面個大陸人唱曬歌咁搵工，柒到

原來呢D叫「aggressive」

咁就仆街啦

政府都無諗過香港人利益
淨係覺得大陸好 香港無就靠大陸輸入
蝕底都只係香港人

唔該鍵國撚清除曬D「非我族類」先講獨立啦，個社會keep住D異種點玩獨立

從來無人講到呢到，無人比壓力D公司，如果有人active D表達下不滿，D公司都唔敢請咁多大陸人啦

mnc咩人都請 無論你係黑人定muslims
hr覺得佢qualifications適合就會請

我唔明公司請人都會涉及政治因素 當然中資另計

因為得返大陸人 無哂香港人
點會出聲

係架屌

連登都無咩人覺得有問題啊

呢十年係多咗好多公司請大陸畢業生

連登係咪全部學生 未返過工 所以唔知現實環境係點
居然無人出聲屌

個個數目多到 唔講以為佢地係prefer要請大陸生

你做中資公司？

唔係
就係唔係都咁多大陸人！D ibank好多analyst宜家都係大陸人

如果係中資先多大陸人 我洗唔洗開po屌啊？？

覺得唔洗屌下呢個歪風D連登仔係咪想粉飾大陸人霸佔香港既工的事實

大陸人疊水呀嘛 請大陸人用佢地connection搵大客
你要記住ibank好講關係 多大陸人唔出奇

唔小心㩒咗負皮

歐美名牌大學 4.0 summa cum laude 畢業大陸人

同三大畢業

你係老細 一樣人工你請邊個先？
況且香港top student咪一樣有入到去

堆大陸人 嚟香港攞到讀書visa 4 年 + 畢業有公司請有 working visa 多 3年 已經可以有永久居留權
有錯請輕屌

只怪香港人唔生性讀書

無可否認 人哋真係博 合作過
如果佢哋本身無料都唔會做得長
連登仔口講既廉價勞工可能講緊洗碗工？
但係中環果班根本唔係廉價囉
我呢家都不斷自我增值緊 學新tech
唔係第時真係要揸爛碗乞米

好撚心d 香港hr 比d 骨氣咪撚請蝗蝻啦屌你老母
我做recruiter個個月比老闆屌到仆街
我一隻蝗都未撚請過
利申：it hr狗

IFC大把

呢D公平競爭姐，俾你又做得掂咩。你D普通話好好嗎？而家多生意啊嘛上面，唔請內地人做請你做？

呢D人哋與生俱來的優勢，有咩辦法？你怪就怪嗰天囉

香港不嬲都係叻仔優先，唔係誠哥嗰D人點有今日？

再者資本家要的係幫手賺到錢，做到嘢的叻人。你估而家做社會公益啊？仲香港人優先。。。。。。。要出糧俾你嫁老細嘛，D錢天跌落嚟ge咩

睇名同名英文譯音巴知係蝗

中資金融機構瘋狂租中環office，連外資都走埋

但 d 性格通常都好卜 街 , 有事人 9 成 9 賴人

講得冇錯
邊有港人優先 香港人好巴閉咩
所有工都係有能者居之
你有料會驚冇工開

邊個走？有冇新聞睇？

我都唔明,根本MNC 就會唔睇你咩國籍
黑人好白人好香港人好大陸人好
有料咪請
你係勁既咪番埋佢果份囉
淨係識上網係到屌哂鬼有咩用

好多五毛幫手護駕

覺得無問題既人，知唔知咩叫「香港人優先」

傻鳩
郁D就話人5毛

咪就係
有料你怕乜人同你爭工做呀？
大陸人好多cert係身 咁你自己呢？有冇增值自己？
公司好現實架喎 邊個多啲資歷 份工咪俾個叻仔叻女架啦

我嗰時做嗰間公司 乜人都有 大陸人香港人muslims黑人東南亞人都有
冇返過mnc就上黎開post嘈嘈閉

好心大家香港人就自強d啦
乜撚野香港人優先 福利就話啫用大部分係香港人嘅納稅人d錢去做梗係港人優先
依加自由市場係物競天澤 俾人搶哂野做一定有原因
求下你地盡努力力去做底大陸人 唔好成個綜援垃圾佬等人救啦傻鳩

比我做老世我會香港人優先，但商業社會弱肉強食，佢地有好多的確係猛料，無計

幫支那狗講好說話仲唔撚係五毛呀
睇下你條仆街幾時俾支那狗搞到失業

點解有料就可以搶曬？你知唔知咩叫本土利益優先？

到時你俾支那狗搞到失業，記得唔好喊呀

所有國家都有本土工人優先

只有五毛先會話,有能者居之

自能怪技不如人 喊完咪重新嚟過裝備自己 再做底大陸狗

而家唔係專才都黎到啦
返工識左個內地生 黎香港城大讀一年研究生
讀完大學方面會免費簽1年比佢留係香港搵野做
如果有顧主請 可以幫佢地2年2年咁續簽 佢地叫咩IANG簽證 最後夠7年仲可以拎居港權
根本係大學方面太寬容 讀個一年研究生都可以留低

人口唔對等，講乜撚都冇用
又唔撚見美國公司請晒外地人

都唔洗4年 讀1年研究生就有

They took our job!

呢個簽證係入境處 政府既政策
同大學無關

當然 因為呢個政策呢大學收多左唔少中國學生 賺唔少

呢啲一定係讀Econ讀撚到癲左既傻鳩黎

有料唔怕唔夠人爭, 真係傻仔先講得出

1. 班支那人同你鬥平鬥賤, 你係唔係同佢鬥平鬥賤
2. 班支那人同你鬥捱, 你係唔係同佢鬥捱
3. 班支那人利用關係, 利用背景, 咁作為一般香港人當然正正當當, 邊有佢地班貪二代官二代既背景同關係

好耐之前已經成堆傻仔咁諗
結果佢地比班支那人攪到失晒業

有料唔怕唔夠人爭, 無腦既人先講得出

D賤種真係好撚垃圾 話就話大學生 8000都肯做 賤過地底泥 為左捱7年拎張身分證 有d就屋企有錢貼住返工住屋 真係痴撚線

老細請人返嚟賺錢，你話香港人優先

今日嘅事？
由搶床位搶奶粉已經屌，屌到搶屋住搶學位，到而家d蝗b都大個出黎做野搶撚埋飯碗

政府班冚家剷有一刻係為香港人做野咩？冇呀

你等執粒啦

人哋有身份證，呢樣嘢我諗政府會控制好。

至少而家失業率咁低，近乎全民就業。

低下階層，基層崗位就係，咩中環精英都要香港人優先真係

呢D唔係人哋的料嚟？

香港阿頭懶公正請支那人
支那阿頭請人要同鄉，同聲同氣

下真嫁？

我認為根本政府政策入境政策太寬鬆，對大陸人輕易批出工作簽證，仲有根本唔理會香港人利益，而且係語言上傾向外國人。
我認為語言一向係一個屏障，防止外國人同本地人競爭，但政府一直弱化廣東話係香港地位，同時提升普通話係本地嘅使用，令大陸人更加容易搶去本地人工作機會。若果香港政府係呢方面設限，已經可以有效保障自己人。

果時係幾時呀屌你老母

香港人唔做嘅工，專請大陸人，南亞人

大學都係啦，睇下港大既比例

你諗丫嘛
政府會做野就唔叫政府啦

收緊工作簽證呢，等真係有能力先嚟，因為好多工作根本香港人都勝任有餘

廢老：關愛坐我地優先

唔好咁幼稚
大環境+在商言商+能者居之
唔係你屌幾句香港地香港人優先可以改變
香港人可以做既就係走位
而唔係細路仔咁怨點解佢地唔請我

講真 點解會有咁既情況就係因為管理層多數都係中年人士 佢地果套就係有料怕咩同人爭 又唔諗下大陸咁多億人 佢地走一小部分落黎都唔夠佢玩啦
同埋佢地心態乜都係以利益行先拎到最盡 唔會取個平衡點睇埋香港人自身既利益同社會得益
咁樣落去只會令香港人做既野愈黎愈低微 同埋管理層同上層社會被大陸人壟斷

處事好閪嫁喎

雖然好多香港人都係

你都可以返大陸搶人工， 人唔搶？

兩個月之前的事 最近quit左搵左份人工高左的工
你屌乜撚姐

1. 大陸公司請返大陸人有乜奇
2. 港資外資請大陸人為左lam大陸着數

咁叫搶香港人野？

班憤青冇搵盤水照下鏡 以為自己好巴閉
你上LinkedIn睇下nds個cv先上黎嘈啦 master degree 外國勁u
ielts/TOEFL又高分
又考好多certs返黎
我剩係咁睇cv已經覺得佢地好上進

咪又係個內地專才計劃
一日大概廿幾個到 好多都係做金融貿易
仲要好多都無大學學位 唔知邊忽專才

快撚啲去做地盤啦，個到外來勢力仲多

又用13億人口國家黎同香港比
點會有得比，人多自然有更多強者啦

仲話國際城市 ，中環大把鬼佬返工 又唔見你話鬼佬搶哂你地d 工。雙重標準到咁，有料怕咩同人競爭，你有料都可以起人地城市高薪厚職。

我做銀行 back office 都大撚中國人
成team人一齊食飯 佢哋都可以幾個中國人係到圍內講蝗語
識唔撚識咩係尊重

仲有頂爛市+自願 ot 搏表現最在行
但叫佢做少少嘢就耍手擰頭
屌 真係好撚憎啲中國人
返你哋嘅偉大祖國啦

自由市場 供求問題姐

從來都係癈人係社會特別多聲氣
好似樓主咁

係咪住公屋？

又見到成堆五毛。

點解唔係屌鳩d大企業先？佢地優先請本地人嘅話，再多大陸人黎都冇用

我係FO做真係多大陸人
係直線上升個隻
但係真係無計, 你阻唔到
都唔到你阻
你無錢無權無勢

班蝗咩撚野都搶一餐

其實見到香港咁真係好撚灰，連工作機會都俾班大陸西搶埋，番工啲蝗多到緊有一個喺左近
唉死撚番大陸啦

反美名嘴袁木
女 - 美國籍

真係口裏說不，身體卻很...

十幾億勁既一定多，全部衝晒落來你點夠玩，幫大陸佬樓上個班全部收皮啦

點解唔反省下自己點解會比大陸人搶走份工？一日到黑淨係為自己既失敗搵藉口成世人都唔會成功可能你既藉口上到連登好多人buy 你但你仍然係個loser

個堆職位
唔係中國狗咪又係空降鬼佬
撚係屬於香港人嘅工咩

定係你講癱仔呀姐？

因為多大陸人所香港D人工升幅先會咁慢

有中國人高層

一係就人地真係有料

一係就中資機構/拓展中國市場

事實係大公司或者外資既係香港既老細通常係鬼佬/大陸人，大家個market 都係搵大陸錢，不謂是但一方都無港人優先既條件

Intern 緊外資公司，老細係鬼佬>大陸人>韓狗，香港人佔office 1/3

大陸人做爛市

強烈建議「聰明伶俐」、「肯搏肯捱」的蝗國人，死返上支那工作，無謂留在香港

用自由市場物競天擇做論點根本白痴
真係自由市場物競天擇咁洗鬼搞勞工保障最低工資起公屋，工人感受唔係市場一部分?
唔記得工業革命既教訓?

本地員工對本地忠誠點都比外地員工高
較多係本地消費，技術又冇咁易流走
香港人要求保障就業機會有乜問題?

一個社會對外資外國人材進行干預正常不過既事
全球本土主義興起最大原因就係工作機會

香港果種根本係極端資本主義，如果你係資方向佢辯護我都話有理由，如果你係勞方仲要係香港人咁你一定on撚9

認同。 無料俾人搶就收聲

大陸人有料，笑撚死我

有幾多個大陸人識講廣東話呀？
廣東話都唔識學咩人講有料，我打電話一聽到普通話一定立即轉公司

咁咪努力啲囉。就係你呢啲垃圾思想。諗住啲野永遠會留俾你 無啲出息
仲話香港國際都會。 鬼仔夠大撚把啦
你唔敢屌？

多謝
本人已上大陸（BAT）數年，暫時都仲平平安安，有勞關心。

佢地洗鬼識廣東話，依家大公司/ibank既客9成都係大陸

香港依加既大學生好多都不思進取
1. 一上到大學正係掛住玩同hea，唔去計劃下人生同裝備自己，之後發覺唔夠人爭就屌政府
2. 成日話要民主獨立，又唔肯去了解中國同共產黨，當你知道中共既歷史，就明白香港永遠無可能有民主或獨立

人工平又可以奶下共
正如十幾年前開始已經好多IT工請印度人黎香港做一樣

而家連香港醫科都好撚多大陸人讀
走撚得去邊

其實最慘係放假出街又要對住周街大陸人
連平日返工都仲要日日對住
成個太古坊到太古D普通話多到

香港人o惟一出路就係做barrier 較高 甚至要識廣東話既 專業行業
但蝗既入侵/生存能力實在太撚高

話公平果啲都戇撚鳩
依家大陸學生讀完四年
做三年野拎香港身份證
只要有人請 一萬蚊都同你做
頂爛市點撚樣爭

某部份垃圾連登仔唔夠人爭陣係識圍爐怨天怨地 全部約埋一齊去跳樓啦 係個天問題你地唔應該生係香港 應該生係北韓非洲

頂爛市既垃圾人種

班香港大學生仲以為自己係天之驕子

俾你做到一間公司嘅高層你最多係改變到你個department唔請大陸人
但當你睇到人哋啲cv又靚大學多intern又有課外活動呀比賽咁
香港班大學生得上莊
你自己都會好現實咁諗點解班香港人唔爭氣啲

好啦你話人哋冇料唔識講廣東話
咁你英文普通話又唔夠人好
ot又唔夠人博
人哋係擺明車馬嚟鬥賤拎visa
你話人哋做到cheap嘅時候你有冇諗到自己除咗香港人呢點之外，仲有咩有價值嘅地方要人哋留你升你？

利申: hr狗, 收cv會screen走大陸人
但有時有啲腦細俾個internal嘅大陸cv我都冇得揀

政府冇考慮到咩人先會留低係香港
佢成日引入外地人嚟讀書/做嘢
但好大部份人最後都係離開香港返去自己出世嘅地方
即係到最後留低嘅就係俾政府忽視嘅本土人
又因為政府對本土人嘅忽視
到最後都係食返政府錢
最後又係一個loop
到宜家個香港政府仲好撚自豪有移民呢種做法
其實睇住咁撚多人都係當香港只係避孕套

其實同佢地做過野，發現無可否認好多都好勁好有料
唔好話搶唔搶
好多時中環班大陸人而家做緊嗰啲工，就算唔請大陸人都未必輪到香港人做
我知我咁講實比連登仔屌
但你開po屌又有咩意思
始終係私人市場，人地老細請咩人到你比意見咩

香港無本土主義， 廣東就有

4年大學+1年master+做三年野=香港居民⋯

Ibank就算啦
你係有錢唔理你咩國藉都請架啦

個po咁hit既
香港其中一個官方語言係英文
係香港做嘢既barrier降低咗好多
變相香港人同其它人競爭大咗
我同佢哋合作全程英文交流
就算佢哋聽唔明生詞我都唔會用普通話解釋

其實你地工作上識到既一般係邊種大陸人？

美國讀UG返黎既大部分都真係幾勁，英文lark lark聲 （英澳加個D未點見過）

喺香港讀UG 4年既一般都識廣東話同會融入到香港個文化，而且本身都勁

最憎個D走落黎讀一年Postgrad個D，又唔勁，英文廣東話都唔得。佢地一係就好有背景，一就係肯壓低個價無限OT同你爭食

我諗起之前係有個做野po入面講過呢樣野，的人覺得出黎做野唔駛咁博命。
我想講，我地香港係用全香港既大學生鬥人地係大陸高水平果一班，你唔撚努力的連位都無得坐。

呢的野可以平時自己防撚住既，大公司有大公司既制度，就係用黎保護自己

本土工人咋，佢地果的大學生好多都係出黎就接近3萬果種，高學歷既戰場根本係另一回事

我都係咁話，屌佢老味我唔會信自己努力完都仲會輸俾支那人

香港人要有料過大陸十三億人口甚至全世界既人先搵到份工，真係悲哀
呢d野真係唔會係第二個國家度聽到

最好政府派份hea 工比你，人工又高，福利又好，仲可以比你所謂香港人優先恥笑其他人咁辛苦捱人工都咁低好唔好？

優先唔係咁解ga 大佬

頭幾版已經見到班五毛空群而出
真係連登已死

正確態度
之前有friend去搵工 個Hr夠膽話：淨係請ust既大陸master

大佬呢到係香港啊 唔係北京啊屌

廣東話可以做到咩高級的生意先？？？

咁多年嚟香港的商業語言，都係英文，從來冇廣東話份嫁啦，講咩搶姐？從來冇廣東話份啊！

而家就多埋普通話，英普並重，亦都係從來冇廣東話。

怪就怪而家香港的英語能力下降，普通話又唔學。

唔精修英文普通話，反而係度亂吹捧廣東話。你用廣東話同邊個做生意啊？

中銀 中資一定要請大陸人

咪係， 我打死唔撚信 如果香港人肯做肯學會輸比D大陸人
宜家D公司賺香港既錢 又將機會比外人 如果好似上面班人咁係咁合理化D公司請咁多大陸人 香港再後一兩代D後生前途真係好坎坷

呢個係point啦，根本香港的高級商業語言，從來係英文，而家中國起，就多左普通話。

從來都冇廣東話的位置。

正常係本地人無能力做先會搵外地人
而唔係本地人明明有能力做但請外地人
明未呀？
咁樣香港人唔洗搵工啦。地球有成七十億人
要有料過晒佢地喎
大陸最勁1%都千三萬人

係 D五毛未撚出過國啦 肯定！

係英美讀書個D香港人 搵工好撚難 因為人地本土優先啊！！！（仲要係白人就再著數D）

因為香港根本冇工 冇需要大學生既本地細企業，得跨國大公司

其實唔肯面對現實，面對更大競爭唔更努力止會輸得更慘

岩啊 咪就係話點解呢D無人屌？？？

傻撚左？本土人要面對更大競爭同外地人爭本土工作？

好彩有巴打心水清

香港的公司係賺全世界的錢，而家好多都賺大陸的錢。

從來無地方會放棄自己嘅母語，只有香港會不斷矮化自己嘅母語，反而係度吹捧普通話

一句 有料怕咩比人搶
所以努力d贏全球七十億人
因為邊個有料邊個就可以黎香港返工

有料又點？

所以面對d 大陸西, 除左自我增值外, 最緊要, 搵份穩定工作 (eg. 政府工), 拿拿臨轉perm

有冇能力唔係你講，係出錢間公司決定
你要認清商業世界係錢行頭，唔係開善堂

除非你唔起私人市場工作，如果唔係你唔面對現實
起度son 完都無用

如果日本人好似班港豬咁要爭學普通話矮化日文
真係死得

真，我見過好多
好多屋企貼佢地繼續係香港租屋 佢地打份一萬出頭既工 跟住租奧運D靚私樓自己住

而家咪冇能力囉，人哋普通話好，英文又好，係大陸有人脈有關係，熟悉國情，又肯捱肯搏，人哋有呢D能力，香港本土勞工有冇？

根本已經唔存在咩有唔有料
係做爛市

你就公屋 公屋先合理化鄰國D人黎搶飯碗
宜家住得公屋都係大陸人啦

你哋英文好唔好得過人哋白人先？香港唔係用廣東話做生意，本土優先根本不適用香港。

五毛你知唔知香港嘅外資最多係嚟自邊度

一早搶晒啦
加埋一d三行搬運畀黑工搶埋啦 香港人要拎綜援過日子架啦

乜仲有香港人住公屋架咩

住係奥運
支那人多到
只講支那話
又要吋吋貢
快死返支那

佢地想顯示自己好有料 自己飯碗未比大陸人搶啊嘛 佢地進入埋大陸人核心權力圈架啦
比個like D五毛先

吹捧英文，咁英文係咪又好過人哋？

再者，你而家同人哋做生意，你遷就嗰客，嗰客講普通話就係講普通話。

呢D係客觀的事實，何來矮化？你叫老細唔好做講普通話客的生意啊？咁仲請你做咩，本土優先唔係一句說話，背後好多成本。

讀u既時候發覺好多好廢嘅nds入u讀
剩係考試勁 一到實際應用就廢

學個 software 學左半個鐘都上唔到手

不過人地老豆係大陸科技公司高層
想係香港做又得 大陸做又得

本土要成立公會

D五毛咁勤力 星期日都返工

其實黎香港無問題, 但應該要學美國咁, 例如你讀finance, 就一定要做返finance 個行, 唔可以讀完finance 就走去做engine, service, 另外要分開計, 由工作個一年開始要做夠7年,

基層工全部大陸人
高薪厚職又係大陸人
留返啲19中層俾香港人

你肯定個個都有人脈有關係，語言能力強，我識唔少大陸人係勁，但識一些本地人一樣咁勁，我肯定呢D工作機會原本係屬於香港人，我一直強調大陸人搶去本地人原本應有嘅工作啊

好簡單
成立公會
罷買請大陸人做工的企業
即使成本幾低，讀書幾叻都好
企業都唔會夠膽請內地人
都係睇你地香港人有冇膽量姐

日本同香港根本唔同，冇可能相提並論。

配合客人的需要，唔代表矮化母語。只係你的廣東話，從開埠至今都唔係商業語言。

外面亦唔會有人需要學廣東話，日本人都需要學英文，視情況學普通話嫁啦。

大陸人人工叫價低又勤力先請咁多姐，好多都做下欄野

咁多人話咩有能者居之
根本所有國家都本土優先
保護返自己人有咩問題
冇人出聲 因為未影響到自己囉 自私囉

D 蝗真係死都唔肯講/學廣東話
寧願要講英文 問題係佢地D英文好勁鄉音

罷買請佢公司既產品
點解佢會有糧出
因為你們買姐

呢d畀呢句讀昆咗成世

唔係做下欄野 咪撚on9啦 佢地做緊原本屬於香港3大學生既工啊

我從來唔相信資本家會咁感性用事，會故意請嗰唔適合的大陸人返嚟做嘢，出糧俾佢。

大把人讀完書留係香港進修/做野七年攞身份證

港式英文都係鄉音的一種

因為有大量為左身分證嘅廉價勞工

D競爭力撚以為自己同大陸人一齊共事係特別優越，代表佢地都係「競爭力」爆曬分個堆啊嘛

咪撚傻啦 宜家係咪得你地有大陸人同事？？不過得你地覺得咁樣無問題咋
你好開心同佢地做野姐，唔代表咁樣唔影響香港人利益

D五毛好反智

香港應該要學英國
所有外來移民or留學生申請working visa居留僱主需要每月支付一筆費用去sponsor佢既visa
同時份工月薪不得少於某個數額 例如兩萬五
應該即刻收皮

宜家係老闆話事？？HR唔係人？ Hr如果係蝗 你睇下會點

岩啊

總之大陸人同大陸文化係次一等啦

係呀叻過你，所以你老母比佢地任屌都唔嬲

日本的商業語言，係以日文為主，英文個別精英先需要掌握，同香港的實際情況差天共地。

我哋香港係食百家飯，英文文明強，我哋要學英文。而家普通話文明強，自然要學埋普通話。呢D就係現實。

放低你的本土情懷啦，廣東話就係一種上唔到大場面的低級語言，低級語言，低級語言。搞清楚呢點先好討論。

你就諗到係咪咩搶唔搶，還是你固執己見，抱殘守缺就話世界唔配合你。

咁呢D咪人哋的能力囉

港人自己唔爭氣有咩用？
只係識炒賣投機，能力比人低，又怕做苦工，咪自自然然比人替代。
優秀的大陸人就代替港豬做中環寫字樓工種，刻苦的南亞就替代港豬做勞動力工作，外賣搬運地盤比比皆是。香港俾其他人口入侵係港人自己造成.

HR邊個請？老細睇到盤數唔掂，話知你咩國家人，一樣兜你

真係搞笑 叻過香港人，等同唔介意比人入侵就咪撚叫自己香港人

唔覺佢係香港人 大家D核心利益都唔同
人地黎殖民同軟性侵略

trump 做咩要美國人優先？ 反了

過多十年，香港應該真係變左香港市
剩係每日十個都夠死啦

點會唔可以呀
你睇下日本公司有冇大陸人做高層
唔通冇大陸人勁過日本人？
高層位梗係留比自己友架啦
唔通你日文好利流做野又叻會係日本做到日本公司既ceo?
人地唔識都係請個識普通話或著英文既人做助手咋

雖然係事實 但認真講句 有部分人嚟到係做低下階層 你覺得香港班後生有咁多肯做？咪又係靠班大陸人

講到份工唔係大陸人做就你做咁

你出去做嘢就知，根本冇得保護。

因為你唔覺得普通話已經係一種有地位的商業語言，尤其而家的香港。

你唔放低本土情懷，唔認清廣東話係低級語言的事實，你永遠都覺得自己冇錯，實際係你適應唔到社會。

所謂的本土優先，咁本土人究竟有咩優勢，而又切合國際商業實況？廣東話好，係香港絕對唔係優勢，唔係有力的就業條件囉。

而家要的係英文好普通話好的人，廣東話識唔識根本冇所謂。

無問題,
呢家問題係, 某職位需要十萬月薪先請到人, 你請個國內人仕, 一萬同你食左佢, 呢樣野先大問題, 咁樣正正係同人爭飯食,

講咩得佬都搶真係搞笑

而家中國人係上中下層既工都搶哂 而家數量仲極龐大

鬼佬最多咪係MNC做下管理層 而家做下咁上下都會返老家啦

仲以為講洗碗嗰啲阿豬阿狗都做得嘅工
大學畢業中環返工講緊都應該專業人仕，我係老細都請個叻啲嘅人，理得你香港人鬼佬大陸人，幫公司賺到錢就得

講咩鬼佬都搶真係搞笑

而家中國人係上中下層既工都搶哂 而家數量仲極龐大

鬼佬最多咪係MNC做下管理層 而家做下咁上下都會返老家啦

你都痴線，而家個個做CEO？老細正係請CEO？

全部本土優先，請嗰本土香港人返嚟，無論職位高低，再請個識普通話or英文做佢助手？

你係咪傻左

照計成個北歐應該比大陸人統治左

高層呀得未呀？

正解 一過7年就返大陸

有錢既落黎搶貴晒啲樓
無錢既落黎爭福利

搭巴士時聽到一個老人家咁講

好多高層？你都根本為嗡而嗡。

你幾時放低垃圾本土情懷，認清廣東話係低級語言，你就知道自己應該點做。

呢個公會專比廢青打飛機用

佢on99不停踩廣東話，離曬題，大家心照啦！

算撚數啦你
又話因為大陸人勁過香港人所以搶晒高層係有能者居之
同你講日本人駁唔到就講數量 講‘好多高層？’

係呀好多架間間日本公司都有高層無無大陸人喎
唔通冇大陸人勁過日本仔
五毛點解釋

你變成中國人咪得，練好普通話練好英文，非必要都唔好再用廣東話，配合返社會的商業模式。

就好似而家我去邊度，尤其去大陸，我從來都唔會話自己來自香港，我只會話自己來自廣東or深圳。咁你講普通話講唔正人哋都會包容你。

但你一話自己來自香港，講普通話講得唔好，人哋就會覺得你有問題。

同樣你話自己來自香港，講英文講得唔好，都係一件好羞恥的事。但你話自己來自廣東or深圳，英文講唔好係合理的。

中國咁撚大 黎得香港讀既 做野既都係精英中既精英 點撚樣爭 起碼都香港人優先或者限住收幾多個大陸人啦

廣東話事實就唔係香港的商業語言，從來都係英文，而家多左普通話。

邊個適應現實，邊個就有工作機會。你話人搶你D工，你有冇全心全意學好英文同普通話，收起廣東話？

我咪講左日本同香港唔一樣囉，你閱讀能力攞F？

商科請大陸人多純粹因為佢家庭嘅關係，想做國企生意，如果你屋企都咁有錢有權，個個都爭住請你，就算你ive grad

點唔一樣呀
大陸人好多日文好勁喎
即係工作能力廢過日本人？

講到尾埋又係有錢…………，ucl真係好難入咩

錢權，if無錢連喺hk讀書機會都無

好中 ,野又比人搶晒，語言都慢慢比人溝淡，見到香港咁好sad

提倡本土優先，但原來廣東話，英文，普通話三種語言，會將廣東話排第一的本土優先。你話點可能？根本脫離現實。

駁唔到你就算啦，繼續攬住廣東話打飛機。下次嗰客唔講廣東話唔好做佢生意啊，睇下老細炒唔炒你

關咩事，你肯定未聽過有大陸人人ou都讀唔掂去外國讀野雞返黎做ou tutor嘅事蹟

北歐人做野咁慢 效率又低
點解無比大陸人搶晒

台灣國語有幾難

有心攪妳架
4年大學 加hea讀3年master 再唔係補臨時working visa
就夠年期可以申請居港
完全無視大陸個套藉貫

你閱讀清楚先啦，人哋商業語言係日本同英文，日本的本土人自然有條件勝任，冇必要請外面的人。

但香港的商業語言，從來冇廣東話份，而家係英文及普通話。你英文普通話係咪好過大陸人啊？？

明唔明啊柒頭

噉樣，我就覺得佢有料喇，做人就要咁先上到位

人哋的商業語言，就係佢哋的母語加英文，自然冇必要請外勞。

你根本忽視香港的現實，一味話本土優先，本你老母咩。你用廣東話開會嫁？documents打廣東話口語嫁？

唔係英文，就係普通話，書面語嫁啦。

你講有能者居之喎
言下之意大陸人廢過日本人？

你唔好轉移視線一直提廣東話啦屌
又係你講有能者居之

睇完D留言 已經可以由得D人死

你嗡咩啊捉到老鼠的貓就係好貓。

搞清楚香港同日本的分別先啦，強行類比有撚用咩。

你去到見工，同人講本土優先，我最叻就係廣東話，流利程度有撚用。

淨係得香港先有人夠膽講話地方嘅係地方嘅母語係低級語言，如果去到菲律賓印尼斯里蘭卡嘅地方話人地嘅母語係低級語言，成間公司都唔使再做任何生意

其實因為香港條件優越，所以大陸父幹先會黎香港，當香港俾“你國”搞霖，你就唔會見到“你國”父幹仔。最後，所以，大家都爭緊，爭得好激烈。而家“你國”想用“錢權”攻勢打霖香港，而hker仲可以撐得咁耐，真係要講個服字

係香港的其中一個“能”，就係英文普通話叻。

明唔明？係香港衡量一個人的能力，語言不嬲係硬指標！

茶餐廳就黎每部電視機都長開播住TVB
到底慣性收視邊度走出黎
點解可以播新聞之後唔轉台
繼續系度剝奪屬於香港人既轉台權

你講呢D廢話有用咩？如果如果，呢度係香港，高級商業語言就係英文同普通話，呢樣嘢大陸人的優勢好顯著。

捉到老鼠既貓就係好貓
日語流利既大陸人不計其數
但都無大陸人做日本公司高層
即係大陸人唔係好貓？
大陸人仲識普通話喎

但係其他國家會問識唔識當地語言，識就有分加，淨係香港先當廣東話無到

做咩？垃圾比人淘汰唔係好正常咩
連登仔都成日講弱肉強食啦

你真係好on9，閱讀能力0分。我咪講左因為人哋日本人，已經可以勝任。

大陸人日語點流利，可以同日本人作為母語相提並論？呢個本來就冇可能。

但香港，就係英文同普通話，沒有廣東話的位置。

其實依加有d大陸公司

連低級職位已經都變為內地人做

睇唔出一個低級職位請香港人同內地人做有乜分別

咁都要接受現實

葉劍英 個孫係香港歌星
Robyn and Kendy的Robyn Yip 葉晴晴

即係葉明子個妹

點解日本人已經勝任？計左工作能力未？
有能者居之
邊個更有料邊個做喎唔係咩？

香港人咁垃圾正常都會請大陸人啦
香港地方香港人優先又係乜邏輯？

仲有大陸人識流利大陸話，做高層黎講應該更勝日本人

說個笑話 香港係國際城市

香港人係外國搵工既價值點同大陸人係香港搵工既價值比？

大陸人係香港做野幫公司做大陸生意，香港人係外國搵工幫外國公司做香港生意？ 以為讀得書叻就會搵到好工，value既野你識條春咩

清洗香港，有咩好拗？

唯一結論係大陸清洗緊香港

咁樓主出左聲屌你老細未

而家話緊工人咩 係中環office 返工仲會係工人啊 唔通fb google 係都要請美國人？

再者 香港有好多賣勞力ge 工 唔知點解好少香港人去做 好似洗碗 拖地個d 咁 香港人成日覺得自己要做leader 唔做下躝野無人做呢d 寧願綜媛都唔撚做 sigh

比5毛睇依張野

一開始你講野都仲正正常常 依家愈講愈on9
你深圳人學乜撚野人用繁體呀，用支體啦屌你老母

反美名嘴美國籍

公司有印度人、大陸人同埋美國人，
講香港人優先嗰啲係咪反對晒所有其他國籍的人？
你又能唔能夠勝任佢地做緊的工作？如果單講profile都輸的有咩講？
我唔信香港人優先，我信有能者居之。

大陸人宜家人工係高過香港人

而香港官又開大個門口等班「專才」沖入黎

全個金鐘普通話最多

忍唔住要回多句，真係好on9，你會唔會話居港日本人開口埋口都講倭寇話；印度人講阿差話；你講英文係咪講緊紅蕃話或者西洋鬼子話？
21世紀啦，知唔知咩係globalisation 呀 小學雞

咁係英國/美國做野，但係一路keep住淨係講廣東話 唔肯融入 咁有冇問題？？！
知唔知乜野係globalization啊 五毛？？
Think globally and act locally 先係globalization既精神

你宜家係mandarinization

點睇Silicon Valley係Asian dominated

我又唔係好覺
大把基層低學歷 (大學以下, 而家唔係大學生就係低學歷)
都係香港人做
當然啦, 好多新移民都做哂咩M記清潔工果D

你地要嘈就嘈呢班人啦
大陸人做大公司果班你嘈完又點?
你冇料有春用
不如真係班下香港一班冇咩能力既人保住佢地做D低下階層既工啦

BTW 呢D POST 聽落有D似女人係度嘈男人做哂職位既管理層職位
姐係冇料又要平權

係咪asian dominated都有待商榷，就當真係asian dominated 人地D asian係Asian American 你以為係大陸國籍咩

唔知道你係咪出入開中環金鐘既商廈，但係唔覺得平時接觸開既大陸人係有咩咁niche到香港無人可以做到佢地個位 只係唔可以好似佢地咁痴線 勁低人工都走去頂爛市

可能你唔會直接感受到個影響，但係長遠真係連普通升職加薪都比佢地搞到distort曬 咁多人黎頂爛市 賴死係香港唔走

依家唔係信唔信
係應該要 香港人優先
高層唔係香港人做 啲發展永遠都唔會放香港係重要嘅位置
最後俾其他人 霸佔哂香港 市民生活會更困苦

如果你要職位都港人優先
就要排大陸同排埋外國
用下個腦諗下香港點解咁既地方都仲係國際生存到
如果以政策做野
就唔可以雙重標準
而家唔係網上9UP

你都識講think locally la, 中環以金融業、法律業為主，呢d都係high geographical mobility 的職業，有不同國藉的人一齊做野原本就再正常不過。

同你意見唔同就係五毛，唔夠人叻就淨係識叫本土優先，你一定係dotard-ization。

人才可以引入，但一定要保障當地人權益，不論日本美國新加坡都諗盡辦法保障當地人權益，得香港咁寬鬆

ot唔夠搏 笑撚死
請義工啦屌你

人工唔夠低

高職位
醫生老師律師
好多都講普通話

又係呢句,有料唔怕競爭

笑撚死 你真係以為支那人有料?你唔知支那咩野最多?

你有
你個title叫五毛

所有大都會都係

對於專業工種，講求多元文化、人才流動

依d 樓主所講中環果班一定都會係攞返香港生活水平既人工，嚟得都係有料既人，唔存在頂爛市既問題

有料既人去到邊度都可以發光發熱，香港大學一畢業都一樣可以出國打工，亦有好多喺香港有一定經驗之後去大陸、台灣d 工廠做管理層

結論: 樓主無料

大陸/外國人既話，可以經專才計劃輸入，亦可以喺香港讀完專上學院一年內搵到工留喺度

但對於基層工種，講求保障本地人，嚴格得多

輸入外勞方面，連建造業同護老服務依d人手咁緊既行業都唔批就知

Google 下搵到係silicon valley
50% non English speaking
37% foreign born
50% Asians

講咁多只係想表達一d high end 既工真係能力行先，香港人要搶ibank or similar 真係唔好諗住上下莊hea hea下，一句本土就袋5皮以上。

上面都講過，intern緊間美國個行最top既公司，得3分1香港人。我條team 做china sector，3個韓國人，4個大陸，4個香港，1個鬼佬。人地主要做大陸生意，平時打電話都係乜陳總王總

同埋幾年前都重可能係香港人唔肯同大陸人講普通話，依家係大陸人走過黎同我講英文。再諗下香港非三大大學生d英文 就算係三大，上次係都睇到中大文廣點俾大陸人收皮

加上好多大公司(ibank) hr一係abc一係外國讀完返黎，邊會有本土情懷，佢地自己咪又係去完外國既蝗

你去買部iphone係同個藍精靈講普通話定英文？

做野能力好多大陸人係高過好多香港人，讀大學就知最top個班真係大陸人

咁個老闆做個大陸人老豆生意咪請佢囉

唔諗下點解請大陸人唔請香港人
香港人就算大學畢業都好，太垃圾，又無經驗又自以為是，但其實基本待人接物都有問題
大陸大把勁人，人工仲肯收你地一半，無唔請大陸人嘅理由

唔止寛鬆，直頭係比人玩鬆曬

使鬼
落黎唔識廣東話先讀一年foundation+4年degree+2年master已經搞掂
係香港拎完身分證返上大陸做野, 有咩事除黎落去香港拎福利

你走啦，離開香港返大陸啦屌你老母

不過我都不得不承認學店大開特開taught master 係香港制度上其中一個漏洞

有錢就得，好多無料既大陸人都照收落嚟

讀一年，畀十零萬，落嚟日日吃喝玩樂求其應付到考試過骨

已經可以一年內任佢搵工

無料果班taught ma往往都同香港d degree fg 爭entry level 職位，人工又叫得8成

的確係會影響到d 平庸既local u grad

呢樣有保留 太理想化 除非你迫政府立法唔係無可能做到

agree

屌你老母放工時間坐巴士成堆講蝗語嘅中學生

根本係政府想溝淡香港人咪由得佢哋係咁落嚟
其他地方啲working visa邊有咁易批

咁啲公司見啱人就請架啦
當你係老細你都係錢字行先

我識有個新加坡朋友係財經專家，係香港公司去新加坡挖佢過黎做野，佢都係講普通話同英文架喎 雖然我地都有教佢廣東話，佢都識講小小，但係佢幾時被標籤左做「大陸人」呢？

有時候，世界既事好大，雖然有唔少工係會同左叻既大陸人競爭，有唔少工又香港人唔願做俾左機會人。咁不如諗下香港打工仔有咩係自己叻架啦？

我認為係event planning 同國際視野上，好多香港打工仔係優勝既，我地好識social，識do 呢樣野係優勝過請隻牛既，好希望唔好話搶曬，反而諗下點發揮自己出黎啦

佢地真係勁 所以李國章講得冇錯

香港人係loser失敗者

大陸公司專請大陸人

唉
係廢物集中地連登
點叫班人認呢D
如果大家有呢種諗法
建議你地審視下自己

仲講全球化 好out啦

睇下世界發生緊咩事啦 美國選左trump 英國脫驗
全球化得益既只係跨國企業大公司 平民只係受苦

追晒成個post其實都係未明主張香港人優先既人究竟想點
係呀而家係多咗僱主鐘意請大陸人呀
咁你想點？人地自己既選擇嚟㗎喎
憑咩迫人地選擇你？
而家呢個就係個現實，咁你可以做啲咩？
點解唔係我地香港人自己爭氣啲自我增值呢？

話香港working visa易批你一定冇搞過

人地北歐三個星期批仲可以網上搞，香港要搞成4個月仲要經郵寄

香港易搞的係post study visa ，基上有工就可以無限留

係呀 夾埋政府政策搶晒上層post
有料又點 ?我用過廢既大陸人都唔用你班港仔啦

都係時間上耐，可能公司關係我好少可見reject
相對新加坡visa，新加坡難搞好多

唔應該趕走D中國人啦
人地鐘意比香港剝削唔通唔食盡佢咩

政府罰鳩間公司錢分番比香港人咪得

只不過政府係中共傀儡

咪話左唔好將日本同香港比較囉，因為係錯啊。

香港的工作能力，首要就係語言能力，就係英文or普通話。你問下自己呢兩樣嘢係咪勁先，再將咩背景人脈捱唔捱得。

有冇睇人講嘢，咁日本人佢哋用母語加英文做生意，大陸人點流利都唔會及日本人的日文。

香港就唔係用廣東話做商業語言的，我哋係國際商業中心，所以所謂的本土係唔存在優勢。

有夾過大陸公司做野
公司有野想outsource出去都會搵大陸公司先
諗住會平d
不過個management cost好高
又唔可以有urgent野即刻叫佢地黎開會

至於留係香港果班大陸人就冇乜優勢
咪又係做返大陸人生意
所以見最多做ibank保險trader
或者d要大量對大陸客say interior designer咁

諗諗冰島紐西蘭呢啲人口少既國家如果都好似香港咁以能者居先

人地真係專材.. 香港人讀多d書咪唔洗驚囉

唔想得罪巴絲
我都已經講得好隱晦
點解都有人要畫埋條腸出嚟

You said that as if the trump administration is a strong and decent one, 又一個dotard .
Brexit 仲有趣，Theresa May剛剛先話Brexit後要設兩年緩衝期，歐盟居民可以不受影響繼續在英國工作同生活。

競爭帶來的不是令平民受苦，係不願進步、視野狹隘的人受苦。

係有料就去哂美國

仲留係香港靠人事關係先駐場

燒撚死晒班大陸人先岩
屌你定母我地香港得幾大俾你佔咁大份額
你唔撚嚮大陸開放返同樣份額
忍左幾撚耐 政府呃我讀書 讀撚完點
同樣成績 人地揀大陸學生先
屌你老母特區政府

不嬲就算唔係中資如果話事人係大陸人
個場就大陸佔多

呢d移民侵略計劃係毛澤東六十年代中推行緊

仲要有大量金錢支持

唔係咁多支那人去外國咁易溶入同有工做
你估真係隻身闖

有相關組織支援佢地
連非洲呢d地方都係請自己人排本土搞到排華啦

朝九晚十奴隸
點夠你爭呀?

見咁多五毛衝入黎就知咩事

係咪掉轉咗阿低能
為咗俾個仔入大陸先肯做咋，特首對佢有咩用，做咗政務司咁耐
你自己睇佢個仔而家揸幾多千億基金。

事實証明出聲係冇用

一係你就周身刀張張利.
一係就好似其他國家咁排華 (排大陸人). 其實點解好似特別多國家排華 ?
係華人特別乞人憎 ? 定係其他國家人都有被排, 不過我冇留意開 ?

有，間公司唔係你開

外資用外國人，無人出聲，用大陸人，香港優先，自由市場

但係, 有d 地方有regulation 限住外勞數目?
係咪香港regulation set 得唔太好 ?

開公司搵食架大佬 比你做老細仲理咁多咩 能力高者自得 理得你非洲人都照請啦 無料就自己增值 仲將責任推落人地到 長大未

香港人朝十晚五仲要hea做，爭到就冇天理啦

你就長大未，諗野咁天真
中資公司重關係多過有無料啦

係外資進駐更加要收大陸人為主黎擺地盤

大陸最緊要奴才
有料果d遲早會搶左佢位，不了

好多百痴閪自己做開奴隸就以為乜都要爭巧威威

根本D人選擇性失明避開呢D問題！

全面進場啦，隔壁個post話行人專用區只準大媽跳舞⋯⋯

講笑咋下話?

只准大媽唱歌？Mr Wally旺角表演被趕 警：你不是本地人 下次就拉

一句唔夠人爭又KO了

但係有一國兩制。雖然大家依家都知係假ge。
不過你都岩。如果香港係國家。有乜理由可以有每日150個大陸人呢d痴孖根政制策。

所以, 有時又唔怪得有人想港獨。

你自己都識講,係工人
藍領緊係啦
白領不嬲都係有能者居之
Pichai Sundararajan,Amit Singhal,都係印裔啦
又唔見有人嘈

馬來西亞最好
直接馬拉人優先寫入憲法
華人一定要學馬拉文
公司馬拉人要有股權

所以馬來西亞既華人不嬲都好真人地統一咁叫佢地馬來西亞人

情況正正同香港相反

我追就冇追哂。但覺得得意嘅係點解講到好似香港本土冇人才咁撚樣。同埋依家上任緊嘅就一定係優質？唔比係次貨甚至九流呀？

有能者居之？未必。依家係劣幣驅逐良幣嘅年代。

馬拉係回教國家tim，香港又洗唔洗跟？

依家有人話要跟？拉埋去人地宗教咁遠做乜？

馬拉根本唔同香港，又亂比較

藍又好白又好
政府決定開唔開放職位都係睇對當地人利益
智力正常都知香港政府專門出賣香港人架啦

藍領低技術低下階層職位，香港政府揸得好緊wor。

只學人好野唔得？
個腦轉下灣啦

一邊唔請本地工人
一邊話唔夠人要輸入外奴
好緊？

唔可以完全咁講。
睇下係出賣"邊種香港人"囉.....

作為老細, 梗係想請d十頂全能, 又平又賤的員工........d老細係咪都係香港人?
作為一般打工仔, 平民, 梗係唔想比人頂爛巿。都一樣係香港人。

只係, 依家保皇黨 同 功能組別當道。你特首冇普選, 立法會又太多功能組別。根本既得利益者只會出賣香港平民。
淨係睇房屋問題己經知道係咩一回事。
第二d國家限制移民等等。係因為個政府係同選民負責。香港? 挑, 你咪遊行囉, 講曬粗口咁又點, 你有你小, 政府有政府繼續唔理你。

其實咩野講到尾都係政治鬥爭的一種來。

今日同中國有共同利益有甜頭你食
他日有利益衝突一腳踢走你

問題源自政策
竟然要用競爭力去解決

連登仔一係正毛一係弱智

唔請本地工人？

出完聲又可以點

exac7ly
言論都一樣
正經討論唔會夠五毛洗板玩

點解咁少事都有大量五毛入黎護航

仲有香港人咩

講咗好耐
因為連登班傻仔仲一路屌緊啲綜緩新移民
話佢哋大懶蟲，而中環呢班有工返就叫做有貢獻
佢哋唔知主要換血反而係中環呢班階層，綜緩嗰班難上流反而威脅冇咁大

根本就是一班劣幣係度洗板

討論冇正反，咁討論啲咩

閣下喜歡睇paid speech不如直接睇大公報
做乜上連登

That's the point ,如果宜家精力仲放係反水貨客/低收入蝗啊個D 真係杜絕唔到大陸人偷偷滲入香港幫香港換血

五毛洗唔洗多到咁

學外國要俾額外既錢去sponsor個D外地candidate先可以請 咁就可以解決問題

資本家自己做生意就最鍾意搞壟斷

請人就最鍾意講有能者居之壓你價

上面D人打份牛工 都用曬老闆口吻

嗰班唔請大陸，都係請空降鬼佬，或者請international的香港仔，肯定唔會請講本地化，以廣東話為榮的香港人。

中環成街都係普通話人，冇大陸人會唔會成街都空降鬼佬先
international嘅香港仔起碼都係香港人先啦
連登都有呢個階層㗎，嗰班出國留學嘅咪要同呢班支那人爭囉
而家其實教精緊佢哋唔好仲咁傻豬喺度屌啲綜援新移民，認清自己真正敵人係乜啦

兩樣都屌

事實上係中環普通話蝗根本冇咩人屌
因為網上啲學生哥有冇出過中環都成問題，唔知個現實有幾恐怖，遲下畀人食咗都未知

洗鬼去到中環咩，基本上太古城，
太古坊及好多商業區都係普通話行來行去
放假行街見到D喼神周圍撞已經
仲要一至五全天侯不停放送

依你所講 日本 美國都係垃圾國家

佢根本分不清主次莊閒
心目中只有自己一國先係最「強」
世界其他國家什至全宇宙都係垃圾國家
香港佢地都話垃圾
但又唔知點解好鐘意去人地D垃圾地方唔留係自己既強大國家喎

我都覺宜家D連登仔好似成世唔洗入中環咁
佢地淨係睇到咩排公屋，呃綜援呢D level既大陸人
好容易被「有能者居之」呢句野賣左豬仔都唔知

唔計單程證
落得黎嘅都係13億top同aggresive 嗰班
八大每學年大陸仔總數成萬幾人，畢業嘅可能少啲幾千啦
根本係換血同踢你落去

以為自己好top,搶左香港人飯碗，唔肯走，唔肯融入，反而要同化香港人

限制公司 請非香港人比例唔超過某個%(睇行業)

馬拉係獨立主權國家，香港唔係。

係你分唔清主次莊閒，一味用外國同香港相提並論，香港係國家的一部分，馬拉日本全部都唔係。

香港又唔係用廣東話呢種本土語言謀生做生意，我哋係用英文同普通話做嘢賺錢。

仲話我分唔清，係你自己呃自己姐。

事實係香港的商業社會，要的係英文普通話好的勞動力。

你所謂的同化，不適用職場，出到中環嗰D地方做嘢係兩個世界。

你真係未去過D中環office係冇人講廣東話？全部唔係英文就普通話，你用廣東話同化人？要人融入？

仲講人哋唔肯同化融入你。。。。真係

講的人，究竟知唔知香港的商業世界，所謂的本土先係異類？

開埠至回歸，乜都係英文為準，然後多左普通話，香港的商業社會從來冇廣東話的地位。

講真, 好多中國人去到人地地方。
明明人地五天工作, 你就係都要五天半, 甚至六日去搶人份工。
然後話自己竟爭力高。
講真, 真係冇乜可能唔排你。

其他區或者有機會係旅客，呢啲我唔當係蝗啦
中環呢啲區幾乎肯定班人係返工嘛

因為連登仔都唔洗返工ge

都話撚左連登仔嘈呢D工冇用
就算班人唔存在, 呢度有幾多人真係meant to be in that level??
大家自己知啦
不如幫下D基層, 勞動工
保障唔準大陸人做
M記7仔OK 全部港人優先
仲實際啦

下次會唔會有人開PO 屌D 公司老細係大陸人? 上市公司太多中資? 要港人優先上市?

而家M記7仔請咁多大陸人都唔人用

香港人原地踏步左好多年。。。

香港有一個悲哀嘅地方係無得走去第度
e.g.你住美國嘅大城市 但想遠離城市嘅忙碌 咪搬去其他州份嘅鄉村囉
掉翻轉 如果你住係鄉村 想出人頭地 咪買張火車飛去大城市闖蕩下囉
但喺香港咪得咁樣走黎走去
被逼要接受好多呢個社會唔合理嘅norms去生活。。
好似香港平庸嘅ugrad唔通真係想平庸咩
但面對大陸嘅督爭對手 佢地根本無得選擇走去第度避開佢地

你都可以返大陸
但係要接受冇facebook, 冇whatsapp, 冇言論自由的生活

唉.....
好彩我果科都未有咁多大陸西爭飯食....所以我諗住都係快d 轉長約算....

遲早有啦
有能者居之啊嘛，人地13億人既talent pool，大把「人才」啦

唉.....
痴孖根真係....

我覺得睇工種
要專業技能既工種冇咁多大陸人

弱肉強食架啦 垃圾香港人

個D 垃圾LOCAL日日打機走堂9叫可以出咩聲?
未比人屌都要偷笑啦

講真果句
如果你係平庸大學生，大陸人點會搶你份工呀？
起點都唔同啦。
唔通冇左佢地你就可以做mt咩？

慘就慘在大陸很危險，個個都要死落嚟

on 9 ，大撚把大陸人留學生爭工做，前公司試過有個大陸西嚟見工，講到明剩係要簽證，人工8千就得。

最後因為條大陸西唔識廣東話又唔識英文，無請

人工最少萬二先出到簽證

佢咁講我咁聽
反正都唔撚係撈，一定有鬼

之前係香港讀係冇人工要求

放棄左居留權未？

仲有下面果堆呢？

無啦，香港人都唔生仔

果班人多數大陸都係有背景

自己垃撚圾，出乜9聲

好多廢柴大6仔讀完master/doctor出黎指指點點，如果冇我地幫佢地執頭執尾佢會成到事？

最衰係香港人冇錢同太多老屎忽頂撚住

巴打有冇idea點head 番大陸仔轉頭？

有無巴絲公司有大陸人/「新香港人」上左位之後愈請愈多大陸人，成team人都剩講普通話嘅

根本有大陸老細就會請大陸人，下欄野都俾番香港人做

聽完就係事實 ok

個世界就優勝劣汰緊，繼續抱住香港人個銜頭打飛機真係冇乜撚用

遲早既事，好似明未清初咁
唔好生仔害下一代，反正都養得起自己算好

巴打有咩高見？
我唔覺得香港人特別叻，但睇唔過眼好多大陸人死蠢但係有錢就係公司爬你頭

好多連登傻仔仲係唔明白，人地大陸已經控制哂中產至富有果班人命脈，每日剩係流於口號式尻叫
根本去西環睇好多租比大陸人，圓方/半山區全撚部都係講普通話既高收入人仕
香港人仲想向上行？你要有手段過佢地囉

連登仔除左係圓方打下waiter/sales/上面既酒店炒散既工都應該唔多入圓方架啦，連登仔D世界都係公屋啊，藥房啊

而家好多中資背景嘅公司都搵大陸人空降唔升香港人 話雨傘搞亂香港嘅人有福了 以後去到邊都可以做大陸人隻狗

係icc ifc 中環廣場出入邊員工已經好多支那人。 二三十歲海歸居多。就算唔出聲你都feel到陣china smell. I-bank 要搵支那錢當然用支那人。我唔覺佢地特別叻。不過佢地一定搏過香港人 包括做踩界野

但係雨傘好似都搞唔到D大陸人 真係大學/就業個到入手立法杜絕佢地先最有效

on9 又關雨傘事。 有冇雨傘運動。
一樣都只會升大6狗唔升你港仔

有無雨革，大學都係8成大陸狗，有撚分別咩

有工返緊嘅出咩聲

我返ifc
入𨋢聽到最多普通話

你要明白香港係一個殖民地

社會只會愈黎愈多大陸狗
一班自以為好高質但其實心入面好自卑知道自己好低劣既大陸狗
當有一日佢地有權同有錢就自然會圍爐打飛機
美其名你唔夠班，但實際係大港奸兩華會後代講果種、決定唔同你玩

亦因爲呢個原因，佢地好搏命做踏界野，假結婚 詐騙 呃working visa 做假數... 同埋佢地會一面講到自己好愛國，一邊扮自己唔係大陸狗 ，得閒留意下佢地，如果唔係同好熟既大陸狗，佢地都係講英文的...真係正一垃圾

一班自以為好高質但其實心入面好自卑知道自己好低劣
香港人而家下前面岩
後面就....唔肯認自己劣勢

睇你認唔認啦
其實唔影響社會

公道一句, 那怕係大陸自己D城市, D人都流動既
北京上海深圳
一樣好多人衝去求職求好前景
咁香港係特別行政區
執行上會多少少困難咁
但始終都係中國一部分 (唔會咁講比人話五毛呱? 我口講鍵左國你地開心射完精世界都係咁架啦, 坦白少少)
而香港仲要係自認同暫時都仲係中國地區最國際化既城市
邊有可能做到職場本土優先?仲要係商業中心區既工

份份工都唔同, 唔同需求
連標準工時都未做到啦, 一樣算係較為統一既打工仔issue
好多福利都唔夠外面好
你仲想要有野限制到人地一定要請香港人?

人地GPA 高你足足1咁多
你就想因為自己係香港人有身份證, first come first serve?
同時又唔令香港變質, 一樣個身份可以proud of?

你老母係777都未必做到

有時機會呢樣野好兩樣
大陸狗成續好背後做左幾多衰野，刷鞋 集體出貓 assignments 集體創作讀書見唔少
呢樣香港人係唔夠佢地團結，某程度上係好多自私撚好似驚撚左你gpa高過佢，收埋溫書、收埋自己做
真係抵的，人地十個八個夾手做一份功課，你一個人做一份...

但你講佢地高質我唔覺、有幾多香港學生要part time去賺學費、exam period 都要返工、講船堆大學比大陸狗就無限咁多，比香港人？ 一份囉，「哇、你咁撚勁5A啊？ sorry今年收左個6a, 份船係比佢」

講gpa講勤力根本係短視，成班老屎忽好醒目咁請大陸狗、但你諗下佢地最基本連廣東話都唔學唔講、佢地有冇心係度長留？ 有冇諗住歸化？ 根本做兩年攞夠著數就走、同埋班大陸狗開價平嘛、屌你老母！一萬蚊個月返中環都肯做、Gpa 3.6啵、 仲唔抵 ？

根本就成個market on99

屌老母啦 班高官口裡說愛祖國 但更愛外國

支那跟本兩邊打撃香港人。無錢或者入唔支那頂級大學會落黎讀i大 副學士到shitty. 目標係留港當逃生門。呢D同低層或普通大學生搶資源

有錢同海歸派就搶樓同MNC工種。

所以我完全明白新一代既憤怒。對策係要國際化自化 可能跑出香港幾年去打拼。支那人最無國際價值觀。

香港最鐘意用國際化打飛機

但實情係人地哂銀屎畢業出黎識去外國讀grad school再發展

香港哂銀屎出黎就只會去做金融地產教書

衹能說汰弱留强， 能力高的人住CBD， 能力低同懶人（尤其係現在的港人）就越住越遠市區

PS 我送外賣都見過唔少南亞， 印度人住中環半山

人地搶既係依家後生唔肯做既工

同埋中資係香港買左好多過千呎做宿舍俾員工，九龍站上面大部分都係,好誇張

香港係特區黎。 而家d 大6狗借d 兒拎香港同一般中國城市黎比都on99
如果同其他城市一樣就廢撚左個特區啦。
大6狗成日淡化香港一國2制黎抽香港水。
自己港人仲唔突出特區優勢拎返主動權而拎自己同d 大6 鄉下城市比真係玩死自己

自由市場你無理由逼個老闆請個能力低d 既人
唯有好好地裝備好自己
唔好成日覺得自己香港人好優越
唔係話踩自己人 不過要有危機感囉

我自己以前見D NDS 都OK
好肯學廣東話
同埋你要同佢溝通先知
好似以前quiz, 佢未開始就開份野來睇
tutor 屌9佢
佢唔明白點解唔可以
事後傾計原來
大陸連高考都係可以開考前就睇, 一開考就做
如果你唔知呢樣野, 你睇佢個行為會解讀唔同囉
不過NDS咁多, 人人識既都唔同。

而GPA, 我都係提下姐。
香港學生問心一句, 去爭份工
睇honor , gpa, 其他活動, 實習,同interview表現
香港就係咁表面既社會 數字> 一切
你要證明自己客觀上除左係香港人身份外仲有優勝之處
都真係要有野比人睇到先得
如果唔係成件事只係, 你唔夠人爭份工, 料唔夠人高, 但又要屌人背後有咩咩咩夾手逼害香港人

出到來做野你就知, 華人社會就係靠關係, 大陸最嚴重, 香港唔算癲, 但完全冇? 冇可能。理想同現實兩回事來

1. 你覺得佢地唔想咩?

2. 人口流動上香港政策係冇變過, 一樣要VISA先來到做野, 唔會因為大陸人會比外國人好好多

3. 特區優勢? 如果你反外來工作人士就真係會冇左香港優勢, 你而家搞清楚係保障港人, 定針對大陸人來做野。
要港人優先, 就外國來既都要影響
如果係單純想針對大陸人
大家都係FF下算, 對人唔對事既手法 好難套落政策度, 政府唔會做

呢排cctvb講緊老人院唔夠人手
個正苦又係到話要輸入外勞
呢個情景覺唔覺似曾相識
當年起橋又係話唔夠人
出生率下降唔夠學生又引入國際學生 結果九成都係nds
跟住菲庸都話唔夠又話向中國輸入
估下黎緊仲有咩唔夠人可以輸入外勞
唔夠雞叫 要輸入北姑雞

你睇清楚而家香港係點先啦。
大6狗多過香港人呀
唔係講visa, 淨係每日150個單程証已經唔正常
邊有一個地方會咁每日放百幾個外人黎分社會資源

反乜q 外國人姐。 而家淨係要限制大6狗來港攪亂呀。

人口政策同埋呢個POST 講既TOPIC 係兩件事....... 果150個當然係問題, 但引伸出既係對社會有負擔, 食香港人福利, 而唔係搞到香港人冇工開, 要保障港人職位

太多大陸人會影響到香港長遠利益真係傻既都知啦
覺得無問題個堆連登仔係太天真太樂觀定係新腥港人？

唔明班華人賤種點解唔溶入馬拉人,又要係人地地方生活,真係以為華人好撚優秀咩

遲D 睇醫生要比紅包

我唔知
但係一有異見
就割蓆
係原地踏步其中一個行為

1980年前港人見識到的野比大陸多，自自然然比大陸人醒目。 當時係大陸改革開放初期， 屬於物資短缺的年代， 固網電話都要去公用電話亭，就連北京上海都係。當年上海北京工人都係30多人民幣一個月，他們可以買到些什麽？
但果個年代香港樓價都已經HKD500-800每尺

自從改革開放后30年港人在大陸人眼中就無左優越感， 加上現在資訊爆發年代，如果唔係香港人俾更優秀的人搶飯碗， 遲多10年連大陸二綫城市都可能同香港平起平坐

你個仆街五毛收聲啦

屌你用簡體字就係五毛？
你老母你公司係咪無鬼佬？無陶傑口中的英美澳籍華人同事？

馬來西亞人用簡體
新加坡華人用簡體
港人係英國澳洲美國的第二代子女都係用漢語拼音學中文（簡體字）
港人崇拜的洋赤佬都係用漢語拼音學中文，全能部係學簡體字

香港人唔好再以爲簡體字就代表大陸， 人地英文流利過你地人工高過你地

人地可以收少一半人工, 你得唔得? 唔得就無競爭力啦

搶咗超過十年啦

做野其實差唔多
係有D 道德觀比較差, 同責任感差少少
但佢地競爭力大係因為唔介意做爛市,
因為黎得香港好多屋企人都有D錢,
係香港返工都仲要父母俾零用錢
父母D 錢通常都係政府收屋收地千萬千萬咁攞返黎

有時機會呢樣野好兩樣
大陸狗成續好背後做左幾多衰野，刷鞋 集體出貓 assignments 集體創作讀書見唔少
呢樣香港人係唔夠佢地團結，某程度上係好多自私撚好似驚撚左你gpa高過佢，收埋溫書、收埋自己做
真係抵的，人地十個八個夾手做一份功課，你一個人做一份...

大陸人成績好存粹因為這個原因，他們不懂做事

哦，Wellcome to hk

pish

讀完不知名大學
過來香港讀 master
再拎 working visa 做野
唔洗夠7年蝗蟲都侵緊港

根本啲公司改變左 鐘意請大陸人 特別有關係 富二代 官二代

樓主連資源同機會都分唔倒，抵係比大陸仔恰